		Сей опус это вольный перевод публикации Криса Койлера [Chris Coyier] от 2 Июля.

В качестве вступления
Как вы наверняка знаете, CSS свойство table-layout предназначено для управления режимом формирования ширины столбцов в таблице. Оно может принимать следующие значения: авто, фиксировано или наследственно. По умолчанию в браузерах для отображения таблицы используется стандартное поведение: браузер рассчитывает ширину строки как сумму ширины всех ячеек. Следом, по тому же принципу рассчитывает ширину 2-й строки, и если размеры какой-либо ячейки превышают размеры вышестоящей ячейки, перестраивает всю таблицу. Далее определяет ширину 3-й ячейки, 4-й и т.д. В случае если таблица имеет много, очень много рядов, расчет ширины может немного затянуться…

Однако можно (я бы даже сказал нужно) задействовать упрощенный режим который выражается в том, что браузер при определении ширины не берет в расчет содержимое последующих ячеек, а опирается на значение свойств width таблицы, столбцов и ячеек из первой строки.

CSS
В CSS (таблицы каскадных стилей) с помощью свойства table-layout мы можем управлять какой режим формирования таблицы нам нужен. Речь идет собственно об этом:
table 
{
    table-layout: fixed;
}


Это свойство очень хорошо поддерживается и очень даже полезно, так как позволяет вам создавать более предсказуемую разметку под вашу таблицу. По умолчанию, это свойство установлено в значение авто, и это, наверно, известно большинству из вас. Но этот режим как по мне так очень ненадежный и непредсказуемый. Приведем пример:


Режим table-layout: fixed
Если теперь задействовать режим table-layout: fixed то можно уверенно получить вполне себе предсказуемый результат по месту.
В случае применения этого режима, расчет ширины столбцов идет по первой строчке и все последующие используют это значение. Может и звучит странновато для понимания, но на самом деле все просто, приведем пример:



Применение
Крис озадачился этим вопросом, так как ему хотелось. что бы его «Pen»ы (в переводе еще смешнея звучит) в лист вью на CodePen отображались в столбиках с унифицированой шириной и не портили ему всю картину, вот что у него получилось:



Он остался очень доволен этим.

Надеюсь, все помнят, что таблицы нужны для табулированных значений и емайлов, а не для задания разметки страниц. 
Посмотрите на этот практический пример (предполагаю, что почти всем понравится это):





Для лучшего примера вы можете попробовать использовать элемент , чтобы так же задать ширину столбцов, так как остальное будет рассчитано в зависимости от значений в первой строчке.

Скорость
Что касается скорости, то говорят, что такой стиль формирования таблицы быстрейший, и это очевидно — бо остальные строки не анализируются и следовательно время генерации не зависит от длины таблицы как таковой. 

Почтовики
Что касается использования в разных почтовых клиентах, то это свойство, согласно сервису мониторинга поддержки свойств CSS в почтовых клиентах, прекрасно поддерживается. 

Заключение
Надеюсь, этот перевод кому-то действительно поможет лучше понять, как работает table-layout: fixed и подбросит идей по его использованию в своих проектах. 
